%@Auteur: Nathalie Lespinasse
\begin{myenumerate}
  \item Observe le tableau ci-dessous.
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|l|c|c|c|}
        \hline
Distance (en km)&40&80&240\\
\hline
Tarif SNCF (en \si{\EuRo})&6,50&13&39\\
\hline
      \end{tabular}
    \end{center}
Y-a-t-il proportionnalité entre le tarif SNCF et la distance parcourue ? Explique la réponse.
\item Observe le tableau ci-dessous.
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|l|c|c|c|}
        \hline
\og\ Poids\fg\ d'une lettre (en g)&15&30&90\\
\hline
Affranchissement (en \si{\EuRo})&0,50&0,75&1\\
\hline
      \end{tabular}
    \end{center}
Y-a-t-il proportionnalité entre l'affranchissement d'une lettre et son poids? Explique la réponse.
\end{myenumerate}